\documentclass{homework}
\usepackage{homework}
\title{report}
\subtitle{week 4}
\begin{document}

\maketitle
\section{reverseList.c}
\subsection{函数说明}
\paragraph{输入}
指向一个链表头指针的指针。
\paragraph{输出}
无输出，将指向的链表反向。
\paragraph{实现方法}
现将链表头指向NULL，然后从原链表头节点开始，依次将节点运用{\bf 头插法}插入head，直到链表结束即可。

每一次插入的具体步骤为：
\begin{enumerate}
    \item 记录待插入节点p的下一节点t；
    \item 将待插入节点p的next指针指向当前的头节点head的下一节点；（此时已插入该节点p）
    \item 将头节点head指向刚刚插入的节点p；
    \item 将之前记录的下一节点t设为待插入节点p
\end{enumerate}
\subsection{复杂度}
\paragraph{时间复杂度}
$\mathcal{O}(n)$
\paragraph{空间复杂度}
$\mathcal{O}(1)$
\subsection{边界情况}
当链表为空时，不进入头插法循环，故直接返回head；

当链表只有一个节点时，先将头节点指向NULL，再将该节点指向头节点的next（即NULL），然后头节点指向该节点；
\subsection{程序运行结果}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
Case 1: 
The original linked list:
null
The reversed linked list:
null

Case 2: 
The original linked list:
44  
The reversed linked list:
44  

Case 3: 
The original linked list:
58->30  
The reversed linked list:
30->58  

Case 4: 
The original linked list:
45->10->14->2->97->2->79->98  
The reversed linked list:
98->79->2->97->2->14->10->45

sh: pause: command not found
\end{lstlisting}
\section{isPalindrome.c}
\subsection{函数说明}
\paragraph{输入}
指向一个链表头指针的指针。
\paragraph{输出}
一个布尔值，即该链表是否为回文串。
\paragraph{实现方法}
\begin{enumerate}
    \item 先用半速移动法标记链表的中点节点；
    \item 将链表截断，并将后半截链表反向（运用第一题的方法）；
    \item 依次对比两个半链表，若直到短的结束两者都完全一致，则返回true；否则返回false。
\end{enumerate}
\subsection{复杂度}
\paragraph{时间复杂度}
$\mathcal{O}(n)$
\paragraph{空间复杂度}
$\mathcal{O}(1)$
\subsection{边界情况}
若输入为空链表，两个头节点的next都为NULL，第三步中不进行比较，返回true。

若输入为奇数长度的回文串，中间节点被分在（反向后的）后半截链表的末尾，因此在进行比较时当在前半截链表上的t到达末尾，比较结束，无需比较中间节点，也不会出现调用空节点数值。

注意，在对后半截链表进行反转前，新声明了一个无意义的节点，以符合头节点的新约定。
\subsection{程序运行结果}
\begin{lstlisting}[numbers=none]
11->19->29->34->16->98->48->48->98->16->34->29->19->11  
Your judgement: True
Correct!

Start testing...

Your code runs well!

sh: pause: command not found
\end{lstlisting}
\section{Argue}
助教您好！

第一周作业我的评分为{\color{red}\bf A-}。附注为：“没有考虑numsSize = 0的情况”，这也许与实际情况不相符。

不知道能否请您重新评估我的成绩？

我虽然没有做专门的条件判断，但其实是考虑到的，当numsSize = 0时，函数所有循环都不会进行，自然结果就是返回默认值false（containsDuplicate）或不进行任何操作（moveZeroes）。您可以查看当时我提交到邮箱里的代码，或者审阅我复制到文末的当时的代码。

抱歉给您添麻烦了！谢谢！
\lstinputlisting[language=C,caption=containsDuplicate.c]{../week1/containsDuplicate.c}
\lstinputlisting[language=C,caption=moveZeroes.c]{../week1/moveZeroes.c}
\end{document}
